女兒做生意10萬收入全捐慈善 甘比：從小教子女家人最重要

身家近700億元的39歲陳凱韻（甘比），與大劉劉鑾雄育有兩女一子，大女劉秀樺（Josephine）現年10歲。甘比5月24日首次以執董身份出席華置股東大會，在大會後的傳媒聚餐上，她罕有地分享了育兒心得，以及大女的創業經歷。
甘比表示她和大劉不是大富大貴的家庭出身，明白到施比受更為有福的道理，經常與子女身體力行參與社會公益活動。她自言從小教孩子家人最重要，不用理會其他人說法，並表示自己不是怪獸家長。她放手讓孩子發展興趣，曾鼓勵喜歡玩「鬼口水」的大女劉秀樺，將興趣化作事業，繼而將所賺的錢做善事。
大女劉秀樺因為在去年暑假愛上玩潮物「鬼口水」，更發現產品在朋友之間很受歡迎，決定創立自家品牌「Chorus Slimes」，不但開了網店IG Shop，而華置旗下商場皇室堡亦設有鬼囗水自助售賣機，深受名人明星歡迎。甘比透露至今女兒已有10萬收入，並已全數捐予慈善基金。
女兒年紀小小創業成功，媽媽甘比不太在意獲利多少，而是女兒在過程中所學到的，以及最後用自己的努力所賺的去行善。
"她有學習到，初時她未有當作是生意，會甚麼都買，見到靚就買，當她知道是做生意，會去計算金錢，明白原來買一打是平過兩枝鬼口水，她會懂得自行格價。"

近年，甘比主力管理「劉鑾雄慈善基金」，不時留意新聞，經常帶同子女身教做善事，關心社會。對於子女的教育方式非常貼地，與子女不時幫社福機構賣旗籌款，體會普通市民的生活，希望孩子懂得珍惜眼前擁有的東西。
甘比與子女經常身體力行參與社會公益活動，除了不時上街賣旗籌款外，今年1月28日帶同大女劉秀樺到深水埗的Lady Lau自修室中心向長者及小孩贈送白米、水果及禦寒衣服，愛心爆棚。而甘比非常注重親子關係，每日都會親自接送子女上學，絕不假手於人，更獲大劉公開力讚她顧家。

有錢真好

呢條女屈機 氹到大劉都唔算勁 連大劉老母都氹得掂

佢心諗，十萬蚊濕濕碎啦

對佢嚟講十萬等於我哋嘅一毫 跌落地都唔覺

人地10萬買到個知名度平呀

阿劉鳴煒又俾人煎左巴了

大劉返左香港等引渡,果然有膽量

廿比女婿首評: 年紀大我六年!

有錢 生活得開心啲 少啲煩惱 人都靚啲
又有閒錢打扮
甘比愈來愈靚

之前做娛樂記者

依加香港女首富
同其他女明星影相 都泊得住
簡直容光煥發

窮人一定唔得啦資本主義